太古城三百人合唱《願榮光歸香港》

太古城三百人合唱《願榮光歸香港》

約300名市民昨晚在太古城中心聚集，高叫口號及合唱《願榮光歸香港》。鄭大康攝

【本報訊】香港人日程停不了，約300名市民昨晚在港島太古城中心聚集，合唱《願榮光歸香港》，並高叫「光復香港，時代革命」等口號。現場有保安戒備，但秩序良好，人群其後和平散去。

昨晚9時許，陸續有市民響應網上號召到太古城中心聚集。至10時原定活動開始時間，場內聚集市民越來越多，高峯期多達約300名市民，當中以年輕人較多，但亦不乏銀髮族，有母親更帶同嬰兒到場支持；不少人身穿黑衫，亦有人戴上黑色口罩。

相關新聞：政界：或代表北京懷柔聲音

秩序良好 和平散去

聚集市民主要分佈在太古城中心商場二至四樓，他們在玻璃圍欄前一字排開。活動期間，在場市民亮起手機電筒一同高呼「光復香港，時代革命」、「五大訴求，缺一不可」等口號。當這邊廂有人高喊：「香港警察」，那邊廂則有人和應：「吞槍自殺」。在場市民並多次合唱《願榮光歸香港》，一時間群情高漲。商場保安一直在場戒備，但未有干擾活動，活動至晚上約10時45分結束，其間秩序良好，之後人群和平散去。

早前港鐵太古城站曾發生防暴警察及速龍小隊衝入站內，在扶手電梯追打市民，並近距離向示威者發射胡椒彈事件，其間險釀成人踩人。事件引起居民不滿，及後大批居民多次湧到站內抗議，並包圍車站控制室要求交代事件，譴責警方濫捕並使用過份武力。

■記者鄭大康

上一則
上一則
警家屬涉掟天仁茗茶襲警

下一則
下一則
警封路尋子彈

政界：或代表北京懷柔聲音
138校人鏈高呼五大訴求
大學生接力築「城浸之路」
同學轟警不人道 撐重傷柏雨生
總警司：逃跑就要用棍毆
刀手傷女教師 石屎空襲人鏈
兆基學生斥何君堯自取其辱
羅范亂傳少女讓勇士洩慾
建制輿論大敗 製假新聞撐士氣
中大印度教授：港變警察國家
黃之鋒准離境 下周赴美國演講
警闖富雅搜捕刑毀 議員促賠償
萬人求美懲港官 北京惱羞成怒
亂襲記者 警：拉開零距離
3日拘157人 插贓疑團未解
無視律師信 取爆眼少女醫療報告
旺角藍衣人持利器襲示威者
民間記招譴責警腰斬25萬人集會
市民申索8.31太子站CCTV
被捕抗爭者控訴警膝壓頭 揑下體
孖仔涉毀輕鐵 維修費須28萬
林鄭巡站只關心閘機
英華校友籲港鐵高層勿忘校訓
警家屬涉掟天仁茗茶襲警
警封路尋子彈
李嘉誠籲執政者對青年網開一面

我愛太古

提撚晒水
大家識做啦
搞親共商家嘅威力會比圍狗屋大好多倍

因為我哋係用行動方式直接懲罰啲出賣香港人長遠利益嘅機構
要佢哋知道我哋香港人唔係好蝦！😡

中秋要搞萬人大會！！！ 同我推吖！！！